{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_028723",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "가이바시"
    },
    "text": "貝柱 (가이바시)\nタイラギの貝柱を意味する食品であります。日本語で貝柱を意味する言葉でかいばしらから派生された言葉です。貝柱とは、貝殻を閉じるために必要な硬い筋肉のことを指します。そのため、別の言葉で貝柱とも呼ばれます。タイラギは、タイラギという道具で穀物の不純物を取り除くことができる貝橋を抱いていることからその名が付けられました。主に沿岸底の泥に刺さったまま生息しています。他の貝とは異なり、タイラギはほとんど動かず、そのため貝柱も大きく柔らかくなることがあります。タイラギは刺身や焼き物、炒め物にして食べることができます。また、チゲやスープにも適しています。タイラギを選ぶ際は、口が開かず皮が割れていないものを選ぶのが良いです。また、タイラギを保存する際は、軽く茹でてから身だけを塗り、密閉容器に入れて冷凍保管することがおすすめです。タイラギを焼く場合は、塩、コショウ、料理酒で下味をつけた貝橋を油を引いたフライパンで焼き上げます。貝橋を炒める場合は、厚切りにした貝橋を刻んでニンニク、醤油、コショウ、料理酒と一緒に炒めます。また、スープやチゲに貝橋を入れる場合は、貝橋を最後に加えることで硬くなりません。タイラギは、良質のタンパク質を含みながら低カロリーであり、体重調節に役立つ食品です。また、タウリンの含有量も多く、二日酔いの解消や老化防止、コレステロール値の低下、動脈硬化のような成人病予防などにも効果的です。",
    "QA": [
        {
            "question": "タイラギの貝柱は何を指しますか？",
            "answer": "貝殻を閉じるために必要な硬い筋肉を指します。"
        },
        {
            "question": "タイラギはどのような道具を抱いていますか？",
            "answer": "タイラギはタイラギという道具を抱いています。"
        },
        {
            "question": "タイラギは何に適していますか？",
            "answer": "タイラギは刺身や焼き物、炒め物、チゲやスープに適しています。"
        },
        {
            "question": "タイラギを選ぶ際のポイントはありますか？",
            "answer": "口が開かず皮が割れていないものを選ぶのが良いです。"
        },
        {
            "question": "タイラギを保存する際の方法はありますか？",
            "answer": "軽く茹でてから身だけを塗り、密閉容器に入れて冷凍保管すると良いです。"
        },
        {
            "question": "タイラギを焼く場合の下味は何にすると良いですか？",
            "answer": "塩、コショウ、料理酒で下味をつけると良いです。"
        },
        {
            "question": "タイラギを炒める場合にはどのように調理しますか？",
            "answer": "厚切りにした貝柱を刻んでニンニク、醤油、コショウ、料理酒と一緒に炒めます。"
        },
        {
            "question": "スープやチゲに貝柱を入れる場合、いつ加えれば良いですか？",
            "answer": "貝柱を最後に加えることで硬くなりません。"
        },
        {
            "question": "タイラギにはどのような栄養素が含まれていますか？",
            "answer": "タイラギには良質のタンパク質とタウリンが含まれています。"
        },
        {
            "question": "タイラギの栄養素にはどのような効果がありますか？",
            "answer": "タウリンの含有量が多く、二日酔いの解消や老化防止、コレステロール値の低下、動脈硬化の予防に効果的です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 448,
        "QA": 372
    }
}